// les differentes questions de proposition
export const quizData = [{
        question: "Which language runs in a web browser?",
        a: "Java",
        b: "C",
        c: "Python",
        d: "javascript",
        correct: "d",
    },
    {
        question: "What does CSS stand for?",
        a: "Central Style Sheets",
        b: "Cascading Style Sheets",
        c: "Cascading Simple Sheets",
        d: "Cars SUVs Sailboats",
        correct: "b",
    },
    {
        question: "What does HTML stand for?",
        a: "Hypertext Markup Language",
        b: "Hypertext Markdown Language",
        c: "Hyperloop Machine Language",
        d: "Helicopters Terminals Motorboats Lamborginis",
        correct: "a",
    },
    {
        question: "What year was JavaScript launched?",
        a: "1996",
        b: "1995",
        c: "1994",
        d: "none of the above",
        correct: "a",
    },

    {
        question: " Quel est le bon endroit pour insérer un code JavaScript?",
        a: " La section <head> ",
        b: "  Les deux sections <head> et <body> sont correctes",
        c: " La section <body>",
        d: "Aucune de ces réponses n’est vraie. ",
        correct: " b",
    },

    {
        question: "Que veut dire HTML ? ",
        a: "HyperText Make Language",
        b: "HyperText Markup Language",
        c: "HyperText Make Link ",
        d: "HyperText Markup Link ",
        correct: "b",
    },

    {
        question: "Comment écrire une condition IF en JavaScript? ",
        a: " if a = 2 then",
        b: "if a = 2 ",
        c: "if a == 2 else ",
        d: "  if (a == 2)",
        correct: "d",
    },

    {
        question: " Comment écrire une condition IF pour vérifier si « a » n’est PAS égal à 2?",
        a: "  if a <> 2",
        b: "if (a != 2) ",
        c: " if a =! 2 then",
        d: "if (a <> 2) ",
        correct: " b",
    },

    {
        question: " Comment créer une fonction en JavaScript?",
        a: " function f()",
        b: " function = f()",
        c: " function:f()",
        d: "Aucune de ces réponses n’est vraie. ",
        correct: "a",
    },

    {
        question: "Le rôle du CSS est de:",
        a: " Mettre en forme les éléments html d'une page.",
        b: "Définir des formulaires.",
        c: "Créer des sites e-commerce. ",
        d: "ABR ",
        correct: "a",
    },

    {
        question: "Le langage JavaScript: ",
        a: " peut être interprété par le navigateur.",
        b: "ne peut être interprété que côté serveur. ",
        c: " a & b ",
        d: "pas de bonne reponse ",
        correct: "a",
    },

    {
        question: "Le créateur de JavaScript est: ",
        a: "Bill Gates ",
        b: "Brendan Eich ",
        c: "Guido van Rossum ",
        d: " James Gosling et Patrick Naughton",
        correct: "b",
    },

    {
        question: " La création de JavaSCript date:",
        a: " des années 1970",
        b: "des années 1980 ",
        c: " des années 1990",
        d: "des années 2000 ",
        correct: "c",
    },

    {
        question: "Le langage JavaScript ",
        a: "est resté le même depuis sa création ",
        b: "a été modifié depuis sa création ",
        c: "a changé de nom ",
        d: "ABR ",
        correct: "b ",
    },

    {
        question: " Quelle balise utilisera-t-on de préférence pour le titre principal d'une page html: ",
        a: "<h1></h1> ",
        b: "<head> ",
        c: " <heading>",
        d: "<h6></h6> ",
        correct: "a",
    },

];